有冇人三十幾歲一份保險都未買過?

除咗旅遊保同公司醫保

20歲兩份

here~~~
等緊幫保險妹簽床單

未有興趣買住

X2 物色緊保險妹

其實20-30歲到應該買咩類型保險先

醫療危疾基本野啦，儲蓄就不了(除非你唔能夠自律儲錢)

醫療應該係唯一需要買

旅遊保就有，其他幾拾年都無買，近期自己傍水10幾個做手術，輕鬆自然！

x3

醫療為先
危疾次要

有家庭就考慮人壽

係年輕人對前路茫茫，又怕這樣那樣才把自己的現金流幾拾年，又不斷加額，人有我有的心態，香港醫療制度目前非常好，遲啲就不知，私家醫院收費嚇親人，特別有保險加多啲，無事入院檢查，成日倚著有著數，最後都係自己錢

保險公司、保險人員不是免費服務的，座座高樓大廈，保險人員身光頸靚、旅行、名車、手錶等，💰從那裏來？

係投保人呀！

利申：幾拾歲人，上個保險課，認識不少經紀，包括親戚朋友，我近期自費做手術，輕鬆自然，醫生知道我無買保險，收費也平，如無急病，香港醫療制度目前為止是不錯的

保險唔係個個都有需要買

其實真係好想問關於 saving plan
有無巴絲既屋企人由細到大幫你手做過Saving Plan（當你細個bb 0歲開始供，供5 年或者10年。姐係供到你5歲/10歲，然後到你20歲/30歲，係咪真係拎到個plan show出黎既return?)

自願醫保臨老先買，後生少洗好多錢
旅遊保買左好似冇咩用
人壽就唔買早死早著

0return on99

呃錢

唔撚會買

保險係用黎呃錢。個個月係咁供。要你死左或者有事先有舊錢。人都死左要錢黎做乜

根本就係呃錢，除非人壽可以賠比自己。

有 已供完 但唔拎住 第日有急需先用
放得越耐筆錢越大

自己又冇份用，買嚟把撚。
其他保險又賠唔足

供緊樓 咪要買人壽咯

啱啱claim番份供左十年嘅
屋企人由我細個開始供
之前同其他agent傾下計
其實唔應該咁早拎
因為愈擺得耐筆錢先滾得愈大

絲打可唔可以講詳細少少
儲左幾多年？0return 喎？邊間公司咁pk

除咗車保，其他都係弱智先買

你選擇左供幾耐？同埋供完幾耐
同埋有無check過而家佢plan illustrate 既return係咪真係做到十足？

你果份選擇供左幾耐？
你拎果舊錢係咪做到個plan拎出黎既總數？

其實我而家有份要儲10年，供多5年供斷個本就有500K。早兩日心血來潮打上去公司問過，如果我今年想拎哂所有錢，佢又真係可以拎到同個plan illustrate既果個total 數喎。（但當然而家要拎哂錢出黎就蝕好多喇）
所以先想問咁多位巴絲。有無真實例子係供完之後再擺係到幾年什至更長時期，而最後拎出黎既錢又真係做到個plan既return 或者相差好遠既實例可以分享一下

我有一份係4歲買 一份11歲買
兩份都係供10年 可以揀5年的
兩份都供完 今年21歲
11歲個份供完之後等十年
每個月都可以拎2萬幾 直到我死
我諗住呢筆錢做返家用
始終都係父母幫我買的

4歲個份就一路放係
到第日先考慮拎出黎做下一代嘅教育基金
4歲呢份係 個陣每個月供2萬 正常應該幾千就得
咁俾完就會一路滾 越滾越大
所以答唔到拎返幾錢住 未有打算拎出黎
每間保險公司個利率都會有啲唔同

不過之前媽咪有拎過呀哥個份出黎
係真係拎得足 有多

你有興趣可以叫保險經紀俾啲plan你睇下先再諗
始終我個啲已經10年前買落 價格好難參考

我係供足十年呀 係完左個plan先攞番出黎
筆數係本金再多啲
其實應該要再繼續供先啱

我當年去過1次公立醫院探病之後即刻買咗份醫療危疾

當年我搵唔到工，去in過保險，一見到啲大廈，啲人身光頸靚，就覺得投保人啲錢去哂呢啲地方。
叫佢賠又話呢樣唔包，或者屈你冇交文件。

如果有屋企人而你又係經濟支柱 咪可以比個保障佢地咁囉

差唔多30, 仲未買過 有無介紹

每個月2萬幾

有冇高級保險雞要簽單 錢我大撚把

你知道就好，斷人衣食猶如殺人父母，但此終這行不是每個人可以做

友x最興用自己駐診醫生去override你張單

醫療危疾啦

當然！但要知道保障範圍和現金流的問題

咁就唔洗買啦

到你有病要入院
或者去過公立醫院 就知 有醫療保險好
人總要有過經驗先學精
除非你大撚把錢

飲杯starbuck就有

係呀好多agent都唔知頭唔知路

人壽 主要作用係 你有家庭 供緊樓
如果你有咩事 就可以有一筆錢 唔洗搞到供唔到層樓 老婆仔女瞓街
唔係比你拎黎洗

如果做公務員的確唔洗
買份cheap cheap 醫保細病睇就算
大病都係入公家睇免費
係衰在退休冇醫療保障

每個月幾百蚊買份醫療入私家好過啦
公立人住架咩？

想問人壽，如果係外國居住，不幸喺外地死亡，香港屋企人有冇得claim?

其實有公司醫保都要買醫療架
定醫療危疾會夾係一張保單度
新手咩都唔識

都你第日有老婆仔女就唔同講法

有啲plan有，要睇清楚條款

等緊床單

就嚟30歲想買份住院,但好驚比人呃

唔係做保險
不過唔係死左就有架咩？
唔係既話大陸人點會走黎香港買保險？

你11歲果份先供夠10年，每個月可以拎到2萬幾？你每個月供緊幾多

買保險=懦夫
人生就係要high risk high reward

住院 先幾百蚊一個月
最易claim住院
私家醫生做到熟
你同佢講買邊間 比份野佢佢幫你搞惦

生cancer個d有鬼錢住私家咩
免費公家都唔住

要睇你公司份medical包幾多，例如公司份medical只係claim到4皮，咁你入廠用多過4皮就要自己貼錢

醫療同危疾係可以分開買，亦都可以一張單買哂兩樣，睇你有無需要

Plan定啦haha 到你有妻兒先諗就遲左

成日覺得你買果陣就咩都保，當有事果陣就咩都唔保，我老豆就試過

醫療都有好多款架，宜家仲有自願醫保可以扣稅，睇你比得多唔多稅啦，如果唔係比得多稅既話唔洗專登買可扣稅個隻

驚死既咪買份人壽比屋企人
驚病買醫療危疾

生老病死必經階段

唔信保險

Medical , term life , CI , accident , 三十幾歲人呢D基本都有架喇

其實手頭keep 住有百拎萬現金，又可以放銀行做mortgage link, 點解要買保險？

你買車實有保

供完10年之後要再等多10年先有得拎

留番嘅係一份心意
不過認真有家庭嘅係有用嘅，家庭支柱死咗老婆仔女都有舊錢，唔洗手停口停

本身月供幾多錢先

覺得保險係呃9我，要claim果陣又要屌曬老母先claim得到

睇你個且的係咩囉你擺係ML户口你死左唔會賠多一筆錢比你

呢個唔知 冇問 都係父母交曬
呀哥後尾買咗份係月供9萬 我諗差唔多呱

目的

已經有幾個保險狗係到

不過床單係點
我仲未買過保險等緊人黎開單

月供9萬，貴過供樓

即係人壽以外都其實都無咩必要...
又或者你預計供番兩年醫療就有個大病，咁就買得過。
如果唔係我留筆錢起身邊，好似靈活d

9萬

可以咁講既，我淨係買左醫療危疾

資產值唔夠meet 財務需要就買保險去滿足個不足之處。

真係冇買過
有事入政府醫院
未死得
如果宜家買保費應該好貴

醫療危疾當買個保障 一年千零蚊炸麻
自己有舊錢拎黎投資好過買保險喇
除非你想留筆錢俾自己小朋友

有另一個情況可以唔洗買醫療保，就係另一半做醫院(非合約制)

唔該巴打

我就快50, 連旅游保都未買過，已去過六大洲。只買過家傭保。

記得自己睇清楚d條款

想買醫條
但唔知邊度搵agent
驚搵著個唔好嘅

90000x12x10=10800000
之後再每月俾返20000你
姐係要1080000/20000/12=45yr 先回到本。

11歲買，等到31歲先開始攞錢，45年後姐係76歲先回到本

巴打真係好有錢

你自己身邊無識人做保險？

我估你想講財務風險過大，要去買保險減低一下風險？

仲要未計通漲率

其實咁講並唔係岩晒，你買左既plan有break even，過左之後就每年賺多過你投保保費，到時唔想益下一代，想要番筆錢，隨時都得

有份大額醫療

我，一條友買咩保險，要死就死啦

HSBC純人壽 每個月$12x好似已經有2m保額
每10年review一次 價錢唔係差好多 最多買到60歲
(萬一有咩事死左有舊錢比兩老 官網買唔洗比agent煩同甩單風險)

有無人講下危疾 我諗緊買唔買好
如果1m保額 純危疾幾錢到 最多買到？歲

十幾年後本金變細，但輸曬十幾年通帳。放曬定期都仲多過佢

中年啦，我老豆臨退休先俾保險公司reject

問問agent我份保險先真係唔知有冇
7年前買咗份，黎緊又唔喺香港住

有得claim, 相比如果響香港過身既話, 要補多幾份文件, 要睇番個plan

好多連登仔成世仔比靚女眼定定咁望實嘅機會, 只會係簽保單前的半小時
去簽份保單享受動情的感覺吧 )
記住, 可以到咁上下渣住支筆, 起身, 唔簽, 入廁所打個飛機

Btw 一定唔買有儲蓄成份plan 雖然儲蓄果part同銀行做定期原理一樣
但保險個回報低好多 而且有好多蠱惑terms呃你本金或者d息

我買個隻危疾去到65歲都可以買，當然愈大年紀會愈貴啦

有咁多錢，拎去買樓 做定期肯定跑贏19保險

咁我係咪要同屋企人講定我自己身後事先佢地未必識補文件claim
同埋死咗父母又唔知我有買保險，咁保險公司知唔知我死咗？會唔會自動波賠償

做保險過來人
其實保險真係買唔過.........

老母成日話好彩佢係我10 歲個陣幫我供咗醫療定唔知人壽保
話越細個買越抵
其實係唔係真

利申 完全冇理財知識

我係過來人，自己儲錢加投資收益約30多年，剛剛私院做完手術，輕鬆自然

阿叔，你旅遊都唔買係咩玩法？身家過億？

睇吓自己條命值不值得，我公立和私家都試過，我信公立多過私家，但急病就一定私家

公立比d姑娘屌9你私立我屌9 d姑娘

父母月供9萬俾個仔，個仔轉手將嗰2萬當家用，即係由此到終，父母出錢，父母收錢

係佢地角度
當你父母20歲生叉燒，30歲開始供
供到40，再等到50
然後45年收錢，95歲回本

95歲，零和遊戲，屌

一定危疾同醫療
愈早買愈平之餘愈早供斷愈好

其實唔使買了, 之後都WW3, 你買左都冇用

而家其實可以唔使再供保險 供黎都攞唔返
睇下中共睇下呢個政府

好明顯你仲係好細個
一係就調返轉含住金鎖匙出世
唔使咩住幾百萬樓債同埋老竇老母唔等你養

係, 一定要講定身後事, 我媽臨終前講哂比我聽, D保險文件放響邊到, 買左幾多份, 受益人係邊口等等
你買左人壽, 如果你相得過你個受益人唔會殺左你去拎錢既話, 你都可以同佢講你買左邊幾份, 自己有咩事就叫佢拎出黎搵保險公司賠償, 保險公司梗係唔會自動波賠比你, 要拎比佢地申請先有得賠

我想問醫療危疾係咪有得供斷
如果係最平大概一年比幾錢同供幾耐
唔好意思麻煩晒

你明啦！月供九萬，重要2份加2兄弟，唔好玩啦

簽張大額人壽可以要屌幾多次先回本？

30 一份都無買過

死左claim咪回本

本身係好信保險既人黎
我自己, 老婆, 囝囝都有幫佢地買

全部都係買左儲蓄全保
點講呢, 其實你無事無幹, 實一定會覺得蝕左
但又咁講, 自己平時難節制, 以我為例

第一次入院胃痛, 照左腸胃鏡, 的確係有少少事, 醫療保Claim足3萬幾
如果無買保險, 相信都應該唔會咁快踩入私家
炒左一次車, 意外保Claim左2萬度
之前好流行既工業區彈床, 跳到斷靭帶咁濟, 意外保Claim左2萬度
最近一次, 隻手生疣, 本來2000蚊, 醫生知我有買保險, 佢幫我做埋全臉脫疣同癦, 醫療保Claim左8,000

哩度應該係最近6年內既事
每年比大約15,000 合共大約9萬
但6年只Claim左約8萬幾

咁叫唔叫蝕丫?

我只會覺得, 當每次身體唔舒服, 可以比多個選擇自己
馬上去私家而個心又唔肉赤, 其實我好享受

自己每個月出糧, 會裝保險果筆錢, 入落另一個戶口
例如Saving account出糧,
每個月我會由Saving account 轉 1,200 去另一個戶口度
當要交保費時, 一D都唔覺得傷

而且...個Plan其實有埋儲蓄, 我好耐無死活到60歲, 有幾十萬拎返
唔好彩死左, 有百幾萬比老婆仔女, 我自己就好Buy哩樣野

而個post 既回覆好撚多扮買左既agent

保險本身係好野黎既,但係要識得揀岩自己需要既保險囉同埋太多AA為左開單有理冇理都說個客買左先搞到個形象臭晒

儲蓄保佢個非保證金額係咪有保證？如果有，廿年後個額好大
但問題係保唔保證？

見佢廿年後係我投保額兩倍

拿,我真係買左架利申:非AA

同連登仔講保險風險管理？佢地投資都係跟面神對家咩level既人就需要咩level既野，咁大間公司都話厄人搵笨，Siu4

你要睇返佢點寫喎張單

ME

自己24歲中撚左cancer
我係屋企經濟支柱
如果無份危疾保險頂一頂 即收皮

如果排公家照ct 要幾個月
即飛去私家做ct

保險無事無幹咪覺得係負擔
有事上黎咪後悔無買多幾份

我都即刻幫自己兄弟姊妹買多份

唔識既咪搵個信得過既agents買
有咩事個agents會幫你跟嫁喇

起碼依家咁既環境 我仲要供樓
都唔洗一好番即刻番工
抖多段時間都仲可以

保險唔係善堂

我諗有少少似賭緊你會唔會發生某件事
eg 你覺得你會成日病=買保險係抵

我只覺得醫保係諗得過
其他其實幾廢
上面係咁吹人壽留筆錢比屋企
我自己儲完 死左都係佢地架 咪一樣
點解要比保險賺

其實後生買落唔會平左
後生20歲 月供1000 到60歲有cancer 要開刀 = 供左48萬 都做醫保風險

最重要最重要最重要就係搵個有料既AA跟得足,如果唔係真係拿屎上身

我識有個私家醫院護士 一開始買左全保 月供7千
一年之後 佢決定cut 單 什麼都唔買

份份保險唔同
危疾係供年期

其實我都唔識
你後生啲咪拖長啲黎供

通常供25年

如果生cancer死
或者被謀殺
係唔係都係當賠人壽額賠？
只要原因係死亡？

自願醫保都reject?

無錯 慶幸身邊有好多好信得過既agents

未夠18歲買咗。。。大咗先知on9
保險狗死全家

我份危疾都係25年

其實保險公司寫到明非保證咁狗
如果係咁，到100th歲其實保證果part都係勁少蝕埋inflation

總之人壽就係唔理你咩事死撚左都會賠比你

10年前買過101 保單
好在只係月供1千 打算由佢供夠25年 唔surrender 張單

危疾一定要買
否則睇私家醫生真係會睇到你破產

利申：係私家醫院用左過佰萬

少年你太年輕，中坑要比一個 double

愈老愈貴

三歲嗰時屋企人幫我買左所謂儲蓄壽險，個agent話可以當教育基金, 18歲入u拎返出黎，計返年回報得果2%，非保證紅利=0

正常危疾供一舊數
供夠就唔洗供

大家都會年紀大
到時有家庭有兒有女

我自問唔識投資儲蓄
明知身體唔好 屋企人又唔係幾百萬開頭

每個月千幾蚊 食兩餐飯都無左喇

真係問心 22歲女已經識買重自己危疾加醫療
無人知自己會有咩事

無人可以保證你到死之前個日都唔會病

我都只係得一份醫療

危疾人壽係為屋企人而買

不過自己有儲錢真係可以唔買

但係只係過咗15年，應該只係岩岩打和
過多廿年會double?

醫療保險平平地都要買份
自己2年前23歲無啦啦生左粒瘤
好在良性，切一切又十幾萬

同埋仲可以當人壽咁賠

agger

都估到實會有人話AA扮用家

我係打工仔文職, 都不停Sell身邊朋友要買
可能我自己信, 尤自己有抯電單車
真係好適合買意外保

點講呢, 我有朋友, 佢無買保險, 同我一樣咁識計數
佢話我用供既錢黎睇私家, 好過你供保險, 但無事無幹就白蝕
但當佢有事時, 又會攬住啲錢唔捨得去私家

其實人性就係咁, 同分期付款買野一樣
我係窮撚一名, 分期, 一樣可以買到大電視

你有錢, 幾十萬一個月, 咁其實唔買都好正常
--------------------------------------------------------------------------

至於儲蓄果部份, 想當年讀大專個Econ老師教
假設買20年, 20年拎得返個本, 哩份保險都值得買
蝕通漲唔緊要, 蝕利息 都唔緊要

通漲同利息 = 20年黎既保障, 其實係WIN WIN

--------------------------------------------------------------------------

話我On9又好, 低能又好, 我都有買啲純儲蓄
姐係每年5萬, 供5年, 合共25萬, N年之後再拎返就唔知有幾錢果D

我自己買股票玩下既有一筆, 哩D保本既又有一D
分散投資, 雖不會發達, 但唔會餓死咁囉

醫療一年千幾2千有找

又sell野，過主啦

咪一野打沉哂所有野啦
佢真係有佢既價值係度

唔係講緊保險係伏
係講緊有加鹽加醋成份既保險係伏 (e.g. 儲蓄保)
正正常常一個人肯儲錢 學少少投資 應該都多過儲蓄保果個年回報

香港公共醫療雖然等得來，但你就死就一定救

所以醫療都唔洗買

唔會買任何保險

賣過
未買過

都係個句,saving就不了,醫療危疾就需要既我個人覺得

你當我豬西都得
我個仔零歲幫佢買全保

另外買左份儲蓄比佢供左25萬
打算佢16-18歲, 屋企無錢的話可以拎黎比佢讀書
不過好似唔多, 唔得左係有40? 50?
唔幾得有幾多萬

投資真係.... 好蝦人
哩幾個月我都唔識點入市, 都只係等大海嘯至鳩買
但人生有幾大海嘯丫, anyway, 黎緊應該有一個

分散投資姐, 一部份保本, 一部份買下股票
我覺得咁樣至為上策

可能我係一個保守既中佬

投資一定賺？失利左咪排隊上 ifc囉

其實好簡單一個例子,連5號仔都會唔派息啦,邊有投資係包賺不過當保險係投資又係on99

係就係免費 但一樣要排隊

所以如果一心靠公營醫療 就唔買都無問題

無買，份份都相連投資
用黎投資仲好

24就中cancer
巴打依家點

睇你買邊間啦，放銀行又冇息，唔明舊錢放係到做乜，好多人亦唔中意成日睇住個市

咁三個人共1200蚊/月有三份保險？攞咗8萬，恭喜你！保險公司和經纪送俾你㗎！

靠政府唔驚

一定要買 等公立唔知等幾耐

如果有買，我諗你比手術費會少啲

有事等公立等到死都未醫到

伴侶冇
公務員有快隊 但睇門診only
專科一樣要排大隊

你唔好嚇我呀！包全院定大房，醫生用美國、德國包機接來，住邊間呀！你買咗幾多保險呀！3-5000千萬都可以嘅

醫療至唔駛買，危疾就可能要

有盲點 大家小心
純儲蓄供夠年期係可以拎返本金加息
但儲蓄加人壽/危疾/醫療果d就要小心啦 保險佬最中意玩比例遊戲 佢地好中意同你講個保額幾大同每月供幾錢 但留意下佢地從來唔會主動提及個比例

E.g 儲蓄:人壽 舉個例 當供一個月 懶得計數
Hsbc純人壽1m保額 $120/mth
保險佬儲蓄人壽plan 3:7比例 同樣1m保額 $300/mth (佢地標榜有得拎返錢 所以個價係貴純人壽好多) 你計返個比例 每個月其實係供緊$210落個1m保額人壽到 足足買貴左$90一個月 agent就係呢d位cap佣

呢d plan佢地最中意sell你十年以上 話咩十年後可以拎返幾多錢同息 但你要諗下呢d全部屬於儲蓄部份 佢地用十年後滾存完條數同你講 到時拎得返好多錢架 大佬我自己每月草$1000 十年後都十幾萬啦 佢地目的係用黎掩飾人壽果part你供緊好大部分 cap緊你佣
要記住呢d錢當然係應該要拎得返啦 因為其實同銀行做定期一樣 你而家係轉左係保險公司到做炸嘛 但佢個息率其實好低 隨時低過銀行

總括黎講係呢d plan 如果人壽部分係佔好高 價錢又高 變相你用好貴既價錢去買人壽比agent cap佣 儲蓄部份只係掩飾

Recover緊

做左8次化療+18次電療
辛苦到仆街
依家叫康復中

起碼我唔洗靠政府個2000蚊補貼做人
依家叫手停 但成家生活品質仲keep到

其實白紙黑字寫哂係到，你自己睇清楚點理賠就唔會中伏

我用左拾幾個，對面用咗幾拾個，只係保險包咗拾幾個，餘下自付，你明的

危疾好過醫療
正常打工，公司都有cover醫療，自己買貴得黎用途唔大，如果兩公婆都打工，公司醫療唔少會cover埋配偶，即係變左每人有兩份保險係手，基本上大部分入院都full cover，私人買幾多餘

意外保唔係死咗先有錢
利申: 一份保都無

你好明顯唔成熟。你睇下aia宏利市值有幾多。你睇下佢地層商廈有幾高。錢從何來?咪就係吸血番來架啦。証明買保險果班又係輸多贏少。用自己同自己積蓄黎做賭注

有錢能力又負擔到梗係想第時有病，醫得好，醫得快，如果到時仲慢慢排公立，同d大陸西一齊等叫名，真係不了

不過人好少會未雨凋謀，往往到個身體出問題先後悔，到時又要用自己 saving醫，仲有唔知要休養幾耐，生活費養家費又要自己諗，咁點解每月唔用少少錢去解決呢個隱憂？

自願醫保唔係包保咩?

如果你老母唔係用錢供保險。係用錢黎投資股票同或磚頭。唔使等佢有事都可以享有投資回報一家享福

肯定仲蝕緊自己個本。除非你買完有絕症

買2萬一年果d都係賠得4-50萬 都唔知買唔買好
貴果d又唔想買 自己儲起佢算

你去瑪嘉烈？我住公立醫院既經驗好好，老實講，如果你長期病都係訓公立，私院係做小手術同產房地方，其他一定公立最好

試過照胃鏡住公立，因為住公立保險會有公立住院現金，出院俾幾百蚊住院費，但收返保險公司二千幾蚊

投資股票 磚頭唔係必賺

仲未見有人留tg？

每個人大約15,000一年呀
我自己Claim果D就係上面條數

老婆同仔無Claim咁多

認真一問
想買份人壽
有無詳細資料可以參考
保金 月供幾多等等

你係叻仔！精算在保險和基金行業好吃香，你明的

當然啦,計過晒條數公司賺幾多

唔同年齡同健康狀況都有唔同

私立如果你嚴重都係轉介你返去公立

同埋公立等得耐姐係你唔嚴重，你嚴重既係立即有得插隊

所以預計你自己小病就買醫保，大病我直頭唔買

利申，唔買

如果30又正常人呢
有無個大概數字

睇你想要幾大保額,同埋供既年期,詳情都係去返保險公司問啦,個個人情況唔同

往後日子還很長，仔細老婆嫩，到你6-70歳賽後統計下，提醒年輕人要留意條款、條件啦！

利申：廢老，從不買保險而有危疾而自費的賽後檢討

絲打份醫療同危疾保買幾大?
果份係純危疾?

Ys 危疾係for你拎一筆過4-5年人工去支撐生活 主要唔係for醫病
因為危疾claim得都係d大病 你隨時幾年返唔到工
而且醫大病 輕質一球 大質幾球 個保額一定cover唔到

醫保先係for醫大病？有無高手分享下

記住同一間公司都有好多plan
記得要比較幾間公司咁多款plan
你比較完之後你應該會打消買嘅念頭

少少經驗分享

我朋友老豆佢確診胃癌
公家排期等2年
捱到咪等囉

睇私家成個胃切左 再用腸重組
插左7條喉
埋單80萬

當你以為係重病
我個時血發炎指數到77（正常0-22）
以為自己好嚴重

入到醫院先知 比你更嚴重既 周地都係

其實我都唔知你哩條數點計
因為其實我認為無得計

因為如果只買人壽, 1m $120/m
佢會每年加價 / 每5年加價
到你60歲買, 已經好很貴, 70歲直頭天價
而且佢有權唔續你保

而儲蓄的話 1m $300/m 供夠10年唔洗供
10年内300蚊係定額, 唔會加價, 保到唔知60定80咁樣
而且唔會斷你保

所以條數我就唔識計

唔自律儲錢駛撚曬去都好過儲蓄保

通常危疾搭單買埋醫療
危疾就買左100萬
醫療就買左正常普通 因為太後生 唔買貴plan

包呀，但係首先佢要受你保先

我都知到仔細老婆嫩, 又唔係有錢個人, 所以至咁買
我都想老左賽後檢討提醒後人, 但可能到時計唔到咁多

咁你覺得點? 覺得自己儲錢自費好, 定應該唔多唔少都買下

你應該好近期至買
多重危疫, 我同我老婆買果陣好似無

但我個仔就有喇~

醫療for住院洗費,危疾for 出事既時候maintain生活開支

各自選擇啦！買咗就算啦！不過不要想到有什麼著數，是你自己的錢

不如又咁問下丫, 你... 係咪搵多我好多?
我家庭入息 5萬而已, 養2個仔, 4大長老
因為自己搵得少, 所以唔咁樣用保險去儲住先
其實突如期來既開支真係搞唔掂

我覺得係我哩D弱弱至比較值得買保險

巴打你負擔都好重下喎

其實都係賭a,邊有岩定錯

連旅遊保都唔買

檢查、化騐用私家快好多，將資料送公立，惡疾相差幾個月，咁自己衡量啦

無計, 自己無用嘛, 搵唔到食
上一代又唔識儲錢自救, 4大都退哂休
幸好兩邊都住公屋, 所以至捱得到

都係果句, 保險當分期付款買家電咁
有事上黎個心會安心少少

大前提要claim到先係最難

Me
舊年先買人生第一份

養住兩件+4大長老真係好難儲到錢好彩你唔洗煩住屋問題

9up都有限度好冇
俾少少廉恥

危疾根本係儲蓄保嚟
點會好過醫療

床單就買

簽名落自己屋企張床單到就有你份

危疾我覺得無醫療重要，只有特定嘅病先用到，儲錢果度就算，廿年先拎返本金
買份額度大(500萬以上) ，有自付額嘅重好，而家癌症都年輕化，危疾買1球都唔夠醫病，不如1年俾幾千買個平安

Touch wood有cancer個陣就唔係咁講了

買自願醫保啦， 間間都係standardize 左啲terms&conditions 唔洗驚有啲蚊滋細字唔賠

危疾 有分 buy term 定係儲蓄
有唔儲蓄的

我早已退休啦！也有兩個孩子，也有三大長老，我強力建議太太和孩子不准買保險，要買的跟我買，所以她們都儲到錢，不能一時決定日後幾拾年的現金被合約束縛！

Term CI 一般保到65 ，然後逐年逐年/每5年加價

正常人壽只有一個exclusion 就係投保一年後自殺，基本上冇地域限制

Agger
早幾日去左幫AIA做fg問卷 當然我都係為左填完有$150
果個ive仔講到自己幾撚威 短短兩年月入由兩萬變廿萬
食餐飯就簽到單
我屌你啦人血agent

不過多數人都會買有儲蓄成份嘅危疾特別喺香港

醫療好少有得供得斷巴打邊間有得供斷呀？

唔係200咩

窮撚，供嚟哂鳩氣

其實醫療有公司個份夠cover喇

咩料 我fd介紹比我$150咋喎
事撚旦 好過坐係屋企乜都冇

人壽都可以做到個financial leverage既
Eg. 你想留100萬比beneficiary, 有2個options
1. 扔低100萬cash係銀行唔郁
2. 用30萬買份100保險，另外70萬自己再可以拎去invest

我老母係我細個開始已經有買醫療
到宜家都係三百一個月 當比左廿年錢
大約70k
但我入過幾次院 claim超過十五萬

今年fg好慘

咪膠啦, 標靶藥一個月5皮幾呀, 仲未計其他

冇買保, 自己硬食

利申 未搵工
而家仲要冇學校資源下屌緊fyp

巴打讀邊科？

如果我有買，應該比多啲！按我35年前每月350蚊未計通脹都拾幾萬，分分鐘唔包危疾呀！

或者我唔應該用投資嚟做例子

好多巴絲都認同醫療危疾買咗無壞 我自己都認同既

問題係儲蓄保 要儲錢點解我唔自己儲 甚至乎自己去銀行做定期 而要俾經紀佬賺

買保險係為咗賺嘅話你由一開始就已經諗錯隔離啦

依家響公立醫院等個CT MRI 閒閒哋都排一至兩年
USG 夠膽死去到兩三年

私家醫院？標靶邊間藥廠？打幾多針？

你知唔知而家乳癌第一針化療因為等得太耐
啲醫生多數都叫嘅病人出去私家做咗第一針先

續保同加價問題

儲蓄成份既, 佢會貴啲, 定額, 定期數
但唔係儲蓄成份
佢buy terms 咁賣比你, 好似賣菜咁
每年賣一次比你, 而且會隨年紀加價
甚至乎... 佢有權唔賣比你都得(唔續你保)

但儲蓄就綁死左, 佢無得唔續你保

其實睇自己，因為我有朋友廿幾歲中癌症，使左6球幾，以後如果真係遇到呢種情況，小醫療險果幾十萬邊夠用

你那間公立醫院？我未聽過！私人乳癌化療起碼8K一針

你岩。買保險肯定係用黎養保險佬。一般黎講社會醫療資源已經夠用。除非你想住私家。不過都係從你既保險投資扣番。不過筆錢係放係保險公司先咁解

幫你補充:事前醫生會先問題你有無買保險。有就一定排最後。無既話通常排一個星期攪掂。

用6000個都得！你太有錢了

而家出面有自付額2萬左右，30歲都係3千幾保費，保成5球哦，唔使有錢🙄

X2

垃圾物流

幫家人問,30歲,得危疾保,公司無醫保,得張醫療卡睇下醫生
係咪應該自己買醫保好?
邊間好?月供幾多左右

我
除左去旅行買旅遊保
平時d私家醫生都唔係好貴
加上有公司醫療 叫做好過無

岀現了

總結: 保險淨係識用黎賺死人錢。睇下佢地起d商廈幾靚。食盡人血饅頭。

有事咪去公立。死左骨灰咪撒落大海咪算。根本唔使好多成本。

如果你愛你既家人同朋友。請好好善用現有資金同佢地開開心心過日子。請勿再受騙於保險佬。

一般醫保千幾2千一年搞掂架啦

因為無人依賴你生活
到你一家大細都靠你開飯 你就明白死左要舊錢黎做乜

呃你有獎咩

咁不如唔好生咁多

一家大細要黎開飯仲供保險養保險佬?一定會有事?攪掂而家先講。我唔明你乜野邏輯

仲有個情況就係兩公婆供供下樓是但一個死9左，另一半要頂晒

慢慢睇條款啦！💰從何來

一家大細開飯仲話供保險加重負擔。我寧願在生果陣留多d錢同家人創造多d美好回憶

咁呢個情況都係有需要嘅，不過買咗另一半可能想自己快啲死。

我以為係你響醫院做唔係我響醫院做添

巴打

仲有係多做運動

我自己就覺得唔需要買有門診嘅保險
even 睇專科醫生多數都$1000樓下
我覺得買住院都夠
我18歲開始買嗰時好似供$4000 1年
之前做咗個手術用咗8萬都claim 得返六萬

正確理解。大家真係為家人著想應該留多d錢。保持健康。健康果陣盡量同家人創造美好日子

條款當然有睇，人地有自付額，呢啲就係用黎防止人地濫用醫療，即係頭2萬要自己俾，同自願醫保唔同，但可以頂到大病嘅支出

巴打你而家進展點啊？

同呢度啲細路講真係嘥氣有時覺得
佢哋根本覺得80歲先至會病所以唔使買保險

希望巴打冇事

我都未買，邊份覺得要買 ？

危疾一定要我覺得,住院就你自己衡量啦

食完21日內斷單，又食又拎

床單，人一世物一世

呢個法國醫院收據，私家醫院收費呀！睇吓幾期，療程有多有少，睇吓要幾多針

睇過viutv有集踢爆保險，話d 保險狗有好多狗招，其實本身保險可能真係有用，但幫你買果個會出古惑，第一年買佢地有錢分，第二三年開始無得分就唔幫你供落去之類，再坤你買第二份，或者跟本一開始就無買或故意填漏資料，所以到最後呢樣唔保果樣唔保，所以三唔識七走去買唔水你真係唔係保險狗，詳情自己睇返果集

你份人都幾仆街

男28無煙酒

危疾係可以 claim 錢睇醫生 ？

touch wood生cancer,就可以claim一筆錢,唔會理你點用,你鍾意用黎去旅行都得

保險狗師兄做多左

你望下你醫保一年最大限額有冇 1mil 如果醫療要 1mil annual limit保費又幾貴

危險保額 1mil好基本

醫大病輕質要一球分明你鳩估

咁要了解下. 但如果自己都多現金。 有無必要買 ？

因為見證過公營醫院有幾垃圾
所以我都係去買 醫療 + 危疾 + 儲蓄 3寶了

條友做乜鳩

買左幾年
28歲
每年6千幾
想CUT
CUT唔CUT 好?
都係意外危疾住院呢D

佢話要幾多錢，我只是看看香港私家醫院的收費問題作出比較，你文化修養要改善

自己起底先喇
好耐之前開post講曬自己醫病經歷
邊個會咀咒自己中cancer
講緊化療電療 好好玩？

大唔大負擔？
好似聽有個Senior M講過咩631法則

個Agent都唔會死，永遠幫到自己添

咁又唔大負擔既...
一年先6千幾
但交果下肉赤姐
好似白比咁, 我又無都拎唔到

Sales: 人生好無常,意外嘅嘢話唔埋
屌你老尾簽唔簽呀

細細個老母幫我買又醫療又人壽
依加20歲出黎做野又逼我買咗份儲蓄

errrrrr.....睇你到時有事要一時之間洗自己一大筆錢O唔OK啦

唔通投資保險必賺咩？

不如下次覆診帶埋你去, 好唔好?

危疾應該第日冇事冇幹有得拎返架喎

一般可以羅幾多？ 如果死硬自己都有幾球用埋果1-2 年

梗係必賺啦，佢

其實保險原意係比你對沖自己出事既風險
成班人用賺錢既角度去睇
即係我買完癌症保 我就要祈禱自己要中哂成套癌症 claim盡佢咩？
咩料

所有野都係講incidence rate vs cost given incidence，考慮返自身情況，大部分情況，公立醫院解決到所有必要住院醫療需要，所以醫療保險（私院）有公院呢個代替品，但危疾無「支付生活費、手停口停，醫療費用」呢個代替品

同埋，危疾可以無儲蓄成份，而危疾儲蓄成份未必一定衰，要自己計下，壽險儲蓄就多數唔好

攞幾多既意思你係指咩先?

好似就無啦~
你講果D 係儲蓄先有呀?
我都唔知自己買左D 咩
大吉利士, 一次都未撚CLAIM 過

正解

我冇事, 有事既係屋企人

有儲蓄成份既危疾好貴

賠幾多，如果有 cancer

我都估你會錦回應
"投資股票, 磚頭 唔一定保本
你買人壽, 你過左身, 如果佢個賠償如果連個本都賠唔足比你, 錦你叫佢吔屎啦"
錦樣會唔會易明D?

原諒我咩都唔識
兩隻有咩分別?
每年續同review又有咩分別?

純粹想供份人壽
供完有咩手意外都可以留舊錢比家人

好！但我無你咁富貴，我是公立，無你條命咁矜貴呀！

你講野都幾難聽

當身邊既病友經歷過自己同銀行買保險
自己一個打緊化療針既時候
去銀行撲黎撲去既時候
Cliam到崩潰個時咪知囉

你地又未試過大病一場
又未試過睇醫生無錢醫既徬徨

利申：我唔係保險agents，上年大病一場純經驗分享，唔岩聽都唔洗講野咁撚難聽。

死撚左點叫佢地食屎呀

成日講買保險
「保險公司一定贏你」

我地都冇話要同佢對立
我地想 有大病時，有人比到筆錢我地幫補渣嘛

你本身生命價值廉賤咪唔值得買
第三世界國家都冇人買

只可以話agent同保險公司宣傳得幾好，所以有你呢d人撐醫療保險

不過，各有各諗，你安心就好

一年先6000幾 唔好cut 啦

冇事就佢求你
有事就唔見人

意思係賠償果個數, 一定保到本, 你估真係對住佢講吔屎?

So far我都未聽過 有人Claim 醫療
係「721唔見人」

曾有嚴重病患係咪唔駛止意買

岩

乜唔係
醫療 危疾 儲蓄
三寶係缺一不可，同一個combo既醫療投資咩

到你65歲供醫療，果40k 1年錢從何來

巴打宜家冇事嘛?

「平」未必好，「貴」未必差，識計自己計下就知，但要個product「好」到保險公司蝕俾你就難d

直接買癌症就得啦
其他都無尻用

有揸電單車應該買咩

四大保險
人壽：唔想買住
危疾：有隱患，買都好撚柒貴所以無買
醫療：只用公司果份
意外：無買，咁都中就係命運

儲蓄保反而三份

中風垃圾
照CT垃圾
照腸垃圾

睇你幾歲，同埋包附加重大疾病住院？有冇deductible?

唔係我撐，係我朋友癌症前買左類似嘅保險，1個月幾百蚊，最後真係claim左幾球，條款主要都係睇包唔包某類新嘅貴藥物，佢當時果隻係唔包免疫藥(幾年前了，而家果啲包埋) ，但都幫到佢屋企人唔使賣樓去幫佢醫病

其實一直想知agent到底可以cap幾多傭？

我未必有佢哋咁嚴重，之前都入過幾次院，我到宜家都成日要睇中醫調理。
你哋話有事Agent幫到手，咁個Agent係咪就一定永遠喺到先，佢唔會轉工㗎？冇咗個Agent咪變咗孤兒單

睇完佢地留言
佢地信政府無事
癌症係公家
一黎就可以插隊

完喇

未使交稅 買條撚

你啲儲蓄保唔包你上面果四樣？

如果有隱疾嘅話基本上都唔使買醫療保險

好正
係呀
咩都垃圾

食咁多垃圾食物 又唔做運動 做人又唔健康
你中呢D 既風險先會高
除左遺傳病&癌症無得避之外
其他病至少係自己自身飲食&生活習慣問題

人終須一死,買乜鳩

無呀，當年幫個老友破處開單，求其saving plan供五年咁咋

好多sales都係sell唔到就屌人

真係老友

諗住入下廠都有得claim咋

儲蓄plan
1年保費既20%左右
但至後幾年得10% 3%
至後就0%

得隻醫療plan 係大約10% keep到永遠

淨係賠到個本，咁點解我唔直接買股買磚頭留俾家人，就算唔係實賺，起碼唔駛益班保險狗，大把case死撚左一蚊都無得賠大有人在，仲要唔可以叫佢地食屎，咁點報仇

1球都唔夠啦，早兩年屋企老人家生cancer 第一炮已經洗左成球，後續啲電療藥錢都去多一球咁濟，仲要一醫最少玩2-5年

你洗定個8月15比人屌啦

無買過

分開買
人壽一份 , 儲蓄一份

搵生意 行開啦

都係個句，睇incidence rate同cost given incurrence，自己計下就知抵唔抵

我好肯定講俾你知，你個frd係極少數例子，而且關佢買醫療保障範圍事，太複雜，懶講，但你講話每個月俾幾百然後claim幾百萬將件事太過簡單化

一個月幾百，可以claim到幾舊，你真係當連登仔智障架咩

我得個21歲係外國讀緊書 揾咩生意

政府都唔係所有藥包晒
到時先發覺要自己比就慘

想貪著數既
claim錢 多過 你供款果額
都係唔好買保險啦
根本就違背左保險既作用

聽講人壽果啲頭一年保費係比晒Agent ?

算喇
我有cancer都俾人話 我係保險狗做多左

信政府 唔怕
爛命一條 唔怕

就咁睇好似定期人壽好啲
當買個保障
但自己搵唔多 唔知供唔供得起

同埋人壽包邊類型身亡?
自殺/他殺/車禍呢啲都包?

明唔明咩叫自付額，不如你自己上網睇睇

黎緊我做檢查
醫生話啲癌細胞清唔曬
就要打標靶
9萬蚊一支

聽到到心寒左一下
仲要唔知打幾支
仲要唔知打幾耐

仲要食中藥調理

燒錢

保險始終都有佢既作用係到,只係某D類型既保險非常搵笨,自己睇清楚D terms唔好指意晒個AA就得

今日係英女王94歲生日！！入黎留句生日快樂！

咁包乜嘢?

咁床單算唔算最貴的雞

政府有很多標耙藥係唔包，但可以有組織減少一部份，價錢很貴，咁就自己計算值得否

通常只係唔包第一年自殺。

絲打加油
以前做過保險公司CS 不時聽到啲三四十歲嘅客打上黎問有左Cancer包唔包 聽到都覺得慘

咁好搵 唔怪得咁多大學生畢業去左

如果有餘錢咪賣份傍身 但如果食飯都有問題不如等公立算

自己part time 入保險公司 幫自己買仲好
班保險sales 根本就唔會比個 總產品類型比你睇
淨係將最好賣 / 最高佣果D 狂sell
其他對個客岩用既產品就唔會俾人
100件衫，淨係show 兩件衫比個客睇
其他98件衫既功能唔會介紹比人
結果賣埋D吸血plan

香港人患癌症個比率係幾高下

即係供咗一兩年有咩冬瓜豆腐都有得賠?

同埋係可以好後生 之前有個女仔客二尾三十患左乳癌 我一直以為係五十幾先會有

無錯,好多AA都只係為左開單大佬,你起碼介紹返D岩我既plan黎先得架

其實你搵到個 有錢佬
肯幫你買1億既儲蓄單
做一世雞都肯啦

係有年輕化既trend既

係， 人壽賠嘅條件好簡單，
“蒙主恩召”左就得

個陣時隔離床個女仔
30歲有乳癌

三種常用治療都Negative
最後只可以打好大劑量既化療藥

如果有錢都想同屋企人買份好啲嘅醫保單 有咩唔舒服可以去私家醫
但年紀大左買真係好貴

你本身有嘅病佢唔包個喎...

講到買磚頭好似買棵菜咁易

至於你話買股票, 講左啦, 始終有風險響到, 冇人包到保本。

注意一點, 你一直講股票股票, 股票叫做投資, 保險還保險, 兩樣野黎, 如果你想你財富有增長, 就應該承受風險去買其他野 例如股票 等等

人壽保險如果你係身故賠償, 如果買左一段時間, 佢賠果個數, 會多過個本。

至於你話好多一蚊都賠唔到, 我唔知你講既幾多有幾多, so far我呀媽買左好幾份人壽, 都賠到比我

危疾同醫療保險 有咩分別？

幾百蚊一個月又諗得過
但買人壽洗唔洗做body check先?
假如有隱疾而自己唔知
會唔會影響保額/無得賠

話醫療保險冇用個堆人係咩玩法
你地試過訓公立醫院做手術未？
我試過一次真係寧願買份保險有事去私家
公院照ct又要慢慢排 排完隨時都死撚左
有醫療保險起碼可以去好d地方醫

至於危疾同人壽就可以根據個人決定
好似我冇另一半冇細路可以唔考慮
就算我有咩事都唔影響家庭日常

當然你買份野咩都唔包另計
自己睇清楚文件同搵個好agent啦

有這個病，私家醫生和公立醫生的做法有所不同，你之前無打標靶？是否用pet scan 看到細胞清唔哂，我對標靶的性格比係存在不同看法

危疾賠大病 細病唔包
而且危疾係賠一舊錢 醫保係實報實銷

危疾 確診後 就賠一筆錢
醫療 claim 全數/部份 醫療費
好似係

岩呀,你去住公立比D姑娘呼呼喝喝,而且公立醫院一向唔夠人

6月準備照pet scan
醫生都係打底 俾定心理準備
到時報告出左再傾

同埋去公立唔係急病又要用等排期 唉

危疾係驗到有既時候會賠一筆錢比你(唔會理你點用)
醫療係for你住院既開支,實報實銷

供完係度放得少過廿年就想拎既都係on9
買得即係唔識投資，呢d plan就係愈後舊錢滾愈大
當然有急事要用另計

咁又唔好咁講
公院啲姑娘佢地有啲都好細心好溫柔
只係因為太忙
血科講緊1:14
1個人照顧14個人
睇到都覺得佢地忙

放鬆心情，無事嘅

保險呢樣野係當你供到咁上下。若干年後。你會發現供既錢再加自己既少少積蓄。最好有個伴侶。已經夠俾首期。

保險佬成日話趁後生買平d就係因為佢要理賠既風險都底d。最後果位後生仔就係on98咁白白浪費自己既青春去供養班保險佬

冇嘅 唔買到時中咗你又負擔到咪ok

如果買兩份人壽唔同受益人
係咪兩份都有有得賠

公立就係人都負擔到。我真係未聽過去公立無錢俾會踢你出街。

淨係大陸落黎生仔唔俾錢班大肚婆都走數幾百億。

20歲醫保年供1萬好重負擔

多謝巴打
我睇吓有無朋友做aa 問佢地攞啲資料睇先
我想買兩份比屋企人 等佢地安享晚年
成日覺得自己命不久矣

總結: 保險淨係識用黎賺死人錢。睇下佢地起d商廈幾靚。食盡人血饅頭。

有事咪去公立。死左骨灰咪撒落大海咪算。根本唔使好多成本。

如果你愛你既家人同朋友。請好好善用現有資金同佢地開開心心過日子。請勿再受騙於保險佬。

保險呢樣野係當你供到咁上下。若干年後。你會發現供既錢再加自己既少少積蓄。最好有個伴侶一齊去做。已經夠俾首期。

保險佬成日話趁後生買平d就係因為佢要理賠既風險都底d。最後果位後生仔就係on98咁白白浪費自己既青春去供養班保險佬。

在生時要珍惜。唔好淨係諗死。去到果時船到橋頭自然直。

Tg Hugo1991

你巴定絲

我估係巴

Hugo都唔識

肥肥沈電霞生cancer夠有錢。最後咪又係死。相反張達明積極人生仲活到現在。

就係識先問 人地要保險妹

都可以簽床單嘅

可能有危疾 同 儲蓄成份

小朋友睇保險係咁

個人認為 危疾 住院都係需要啦
儲蓄咪當買份投資產品 愈老買你諗下要等幾耐先有個靚回報
後生買保險係因為平好多 唔好成日以為人地會呃你
成熟嘅人孝順嘅人先明白保險有幾重要

張達明都係有吳鎮宇個D幫拖先夠錢過渡咋

互射

講，幾樓開始賣保險

有無巴打想簽

留返比你我買左醫療危疾夠了

所以我覺得如果預醫大病應該要係要買醫保 貴都合理 同埋睇你有無經濟能力afford到
反而人壽同危疾買純保險同一定保額就夠

輕質一球好合理啦？

如果公司有醫保 自己買個陣可以揀啲有墊底費嘅plan 價錢會平好多

上面你都一早假定左已經有能力買磚頭，但唔買磚頭未買保值既野囉，我就話風險點都低過買保險，只要幫你買果隻保險狗填漏少少資料，保險公司就搵藉口唔賠，係渣都無。

人生跟本每一個決定都可以係投資，唔好同我講有咩唔同，再講而家係講緊死後留俾後人，有能力留實物點都實際過俾一份你永遠唔知佢地係咪受益到既紙，總之受唔到益俾保險公司拒絕賠償既消息源源不絕，如果個個都賠到，保險公司點會做到咁撚大咁撚多間，識親做保險果d都係見錢開眼既人，信多一成都死

保險公司同agent先最sell危疾
你就知邊樣搵錢d
住院保好多人事無大小都claim, 同埋真係用得著既機會>>>>>>>>>>過危疾好撚多
住院保根本無咩肉食, 近期個自願醫保直頭無公司想做, agent d佣又少撚到

保險佬真係好吹得

最近去過一次QE同一次養和,
好多野真係要親身體會過先知同明白

1年供1萬死左賠幾百萬?係咪供50年?

你咩plan邊間保險公司咩經紀no.

如果失實陳述實pop夠你。

下次續保果陣要驗身就會加價。放心。保險公司唔會蝕俾你

20歲就比恒生sale買左儲蓄做10年
宜家買緊危疾同醫保，幾年前私院做手術
Claim哂全費，有閒錢買份都好合理

18年買左份儲蓄3pay5
保證irr 3%
仲未計頭一年有10%保費折扣 + 渣打simply cash比錢有1.5%回贈
之後第2,3年用中銀卡刷積分

後生仔咁多手術要做咁你真係不幸

難保唔會遇到意外嘅

好似話計pool rating, 加極咪一千幾百,
我都只係想話比大家知真係要親身體會過先知同明白

俾人踢爆就講個假比喻。証明你講野已經不可信

月入一百萬呀笨。

佢擺到明就小學雞刷存在感
唔洗覆佢啦

咩無得計 上面我作數舉例姐 用返真實數字
2m額 $120/mth
50歲最後一轉review會上到$8xx/mth
平均你預20-60呢個life cycle保費係$3xx/mth
Total供40年ard$168000

儲蓄人壽 要做到2m額既我真係想睇下保費per mth/total要幾錢 一定貴過純人壽囉 扣埋儲蓄成份都係咁話
仲未計佢儲蓄成份同銀行做定期/買基金個回報差 保險佬一定唔會同你講個rate 低到喊

詳情? 有冇數計吓?

呢排迴力鏢賣到斷左市, 巴打小心d好

有能力一定要買醫保

磚頭就唔係我定既, 我回post架姐。

你將個重點放左響保險狗填漏資料人為錯誤, 令到賠唔到錢。而唔係保險本身既用途, 作用。

我有朋友正正就係親身體會。拉長黎計肯定蝕。如果一個人真係咁不幸一年要做一次手術就無計。不過到時保險公司肯定加價又話者加不保風險條款。祝你好運

所以其實保險本身真係冇乜問題,問題在於AA淨係為左開單而9sell個客買左D唔岩佢既plan,係銷售手法既問題

証明呢度好多保險狗。講完

之前返CS接觸過啲Agent 真係覺得佢地好有問題
好多連自己賣緊咩都唔知 plan又唔識睇 係咁打上黎問
點期望佢地幫到啲客

明明討論緊保險呢樣野, 值唔值得花錢去買, 有冇實際既作用, 同其他所謂投資產品既分別

結果比人spin到去Agent填錯料, 令到冇得claim, 自己唔做功課計錯數買錯plan, 斷供而賠唔足 呢D理據黎討論

質素太參差

祝你好運啦

我屋企人心有事，要做搭橋手術，公立都30幾個兼仲要排期，私家百幾萬。

保險買咗，都要自己食20000幾。
講真，買保險情願唔使claim好過有得狂claim 。
保險用處就係有乜萬一嘅時候，有嘢去頂一下。

連登仔係咁架啦供樓同租樓都拗一餐

無人監管+太多漏洞，上梁不正下梁歪，就好似黑警咁，做警察本身就係要爛仔底無恥無腦易控制既先請，保險就係要為開單不擇手段，無良心的拜金者先會入行，見得太多，保險狗唔好同我講咩總會有好人，就算有都只係比較會識放長線既騙子

自己衡量啦,有需要又岩自己咪買,覺得信唔過咪唔好買

身邊都幾多朋友未有30歲就cancer
搞到我淆底買定一份
我有病屋企幫唔到手
我自己都儲唔到幾多 手停口停

其實保險有閒錢咪買囉 如果我好連登仔咁每個月搵幾萬 一年拎一萬幾千買份保障都唔係好難姐

客要專業意見 香港d保險aa就水鳩人買埋d垃圾回報低product去搵大錢 銀行都一樣
This is HK

你呢啲一知半解既睇法, 去返公立真係會好啲既

總之就多謝客戶信任啦

我朋友就係用買保險d錢加上佢投資有道保持健康。儲儲下而家買左磚頭增值。到而家同家人活得開開心心。

btw。保險佬會多謝你

咪係 我就唔信真係有唔為無利益 3唔識7 會係咁hard sell d旬野比你

應該唔係純醫保, 比人水左搭其他野

連登仔fg 50K up架,大把積蓄洗鬼買保險

不過提提你。如果你咁後生已經要去咁多醫院唔單止要預留資金買保險。仲要預留資金買保品同各樣醫療同復康用品。

到時佢有咩事咪又係要賣左啲磚佢
我真係唔敢寫包單話自己一世健康

可能人地已經供斷+大把積蓄呢

果班狗同傳銷一撚樣，邪教咁撚樣，細個15,6歲得4千蚊收入做街鋪，d仆街保險佬都唔放過，日撚日走黎洗腦，又係到嚇鳩你，講d 誇撚張既故事，同上面班保險狗口吻一撚樣，咒到唔買保險人生一定多災多難，正一陷家剷

拗都晒氣, 因為兩邊其實都啱
我同意保險狗同保險公司係犯賤同貪錢架
但另一方面理財好既人點都有一兩份保險係身, 通常窮撚先話保險呃錢
話唔買果班跟本唔明有錢果班人只係想買個安心, 果少少錢唔介意比保險狗洗, 用唔著分保險最好添
唔通你要班中產同你排公家醫院住大房咩

係呀。所以除左要留資金買保險。仲要預留資金買補品同各樣醫療同復康用品。

我留番錢買磚頭增值。老來有保障

我份醫保一年先二千幾蚊, 真係諗唔到同買樓有乜關係, 可唔可以唔好spin到咁遠

咁有錢咁梗係吹唔漲啦

現實係叫你十萬八萬出黎醫病都肉赤啦
自己儲埋叫啲錢諗住嘆世界 萬一唔好彩中癌 一下就用晒 又開唔開心
如果真係咁有錢 拎一萬幾千出黎對沖個風險唔係更好咩？

幾時都係錢在自己手掌握可以投資回報率可以無限大。

如果財到光棍手就一去無回頭。

保險佬就係最叻呃你如果唔買保險就一世行衰運。

我老母都係我細個幫我買左人壽加儲蓄加醫保

最撚慘窮撚都唔放過，保險狗賤撚過地底泥

所以係觀點與角度問題

如果你覺得一世唔病 到死個下都健康咁咪咩都唔好買
一年拎一兩萬出黎都咁困難 講咩買樓姐

未雨綢繆唔係個個都會想做

繼續咒。

唔做無問題嘅 咪自己承擔風險姐
之前聽過好多人中左癌/心臟病/三高 先去買保險 然後屌鳩保險公司唔賣/唔保/有exclusion 真係笑出聲

幾時都係錢在自己手掌握可以投資回報率可以無限大。

如果財到光棍手就一去無回頭。

保險佬就係最叻呃你同嚇你如果唔買保險就一世行衰運。

同意,對沖返自己會患病既風險
利申:有買保險+供緊樓

呢個真
搵一萬一個月 d保險狗都要sell人, 仲要sell買儲蓄保 (唔知點解窮撚特別中意買儲蓄保)

輕鬆自然

有咩回報係無限大

承擔到咪係囉
到時要拎錢出黎又係牙痛咁既聲

因為保險佬就係最叻呃你如果唔買保險就一世行衰運。

好多都屌鳩公司份醫保唔夠賠 屌咁多要求自己買啦

連登好多股神你不知道嗎

因為儲蓄保係最多獎金，總之保險狗越sell你既就越唔好買，係買都自己去買自願醫保就夠，點解要俾d保險狗賺

其實公司有medical已經算好 唔要求得咁多

你擔保自己成世唔病咪唔洗賣
唔好話成世行衰運啦 唔好彩少少打波斷十字韌帶都洗你十萬八萬

人係咁 我作為cs都好無奈

有, 仲未搵到有床單
可能我張單D佣金唔夠多

嘩，把口臭撚到，祝你地班保險狗中晒你地買左果d保險包既病，最後因為保險公司搵到漏洞一毫子都唔撚賠

有理冇理都屌左先係香港人既特性

乜撚保險狗 我之前係保險公司做Cs 見左好撚多呢啲case 你信咪信 唔信咪唔信 反正啲錢係你

好撚精景

其實都幾撚搞笑 個個都話唔需要唔需要
到真係有咩事 排公立
又話香港HA點點點點 排撚死
保險其實係必需 只要你買得岩
你買岩 點會claim 唔到？ 白底黑字
要怪就怪你信錯人 操守問題
就算最後冇事15年都冇claim過錢
都拎得番d錢+DD紅利 唔好以為供完就冇
大家不妨比較下市面上既危疾同醫療
再去慢慢揀 網上報價

所有認同買保險既都係AA

18歲比銀行mk妹水左我買儲蓄人壽，冷靜期cut左
之後冇買過保險，因為所有plan都係唔值搏

咁多年將慳左既錢儲起佢，已上樓
如果冇mk妹床單應該以後都唔會買

其實香港既醫療體系真係一個好大既concern

我都無撚計 其實見得多人病/自己病過 就唔會咁抗拒醫保 其他我唔熟啦 我自己覺得醫保係抵買嘅

買過一次旅遊保only

咁慘

結左婚比老婆仔女囉

以上車盤400萬按9成計, 首期都要40萬
當你草左10年, 每年都要慳4萬喎
講到唔買保險就上到車咁

根本係香港想冇事 你唔係有錢
想醫得好 一定係保險架啦
樓上仲話咩做左個手術冇買保險
洗左十幾萬 好撚爽咁 真係笑撚死
你咪試下整單大野 破產都救你唔到

一陣又話你係AA咒9人架啦

即係唔買保險果度都夠印花稅

錢係我度好過係保險公司度咁解

笑死 好似呢十年擺銀行多過儲畜保
不過十年既話應該岩岩回番本金再多2-3%

可能人地投資有道呢 10年前買美股

化驗照鏡去私家
小手術私家
大病就死的手術還是政府醫生好 因為經驗問題

有生命危險的私家都唔接

沈殿霞都醫到要賣樓 連登真係卧虎藏龍

私家係知你有買保險開支廿萬既針話試下幫你打

咪又係保險公司賠

咁你咪唔好買囉 反正你投資回報無限大

保險就保險，儲蓄就儲蓄，有錢做定期好撚過啦

有錢買債啦

我都覺得識投資自己買股票個D好過

睇下邊樣岩自己多D,有D人有投資眼光既咪自己去買股票

好憎D保險撚
我有個舊同學做
本身都唔搞我
但耐左竟然搞我D朋友
又話介紹女比佢地識又盛
唔洗講都知想打佢地主意
介紹D女唔洗問一定係幫佢D同事搵單
我勁反感

醫保都只買最高階唔打算claim嗰種，細手術自己夠俾無需要俾保險公司賺，保的係自己支付唔起的超大手術和標靶藥物，幾十至百萬一年這些長期重症

唔買股票做定期，都唔撚洗佢限死你十年五年先攞得返，唔好話五年，二年後都唔知咩世界啦，搏鳩人地斷供本都攞唔返

最近見到有間公司有免費保險
想問有冇得諗
非打手唔開名了

都話同傳銷倫敦金同一個LV

免費先係最撚貴，擺明騙局

冇錯
咁好死
我搞生日只見過我啲fd一次就擔心人地冇女
當我傻仔咩

原來冇積蓄

你個舊同學都幾濕鳩

通過波仔即係其他微細血管的器官都好大風險，例如眼和腎，可能咁保險公司直頭唔保算數

咪就係
諗住佢唔搞我已經都穩陣
點知想食舊大既肉
我都天真on9左

醫保for急既中小病，公立有排等，有醫保可以去私家快快手做。但去到大病，或者好複雜既手術，都係會去翻公立做，因為醫療設備好d。

呢d 係入左去做保險狗學徒會教你既低級吊水魚技倆，十個有十個都係咁撚樣，基本上佢地唔做保險就會轉傳銷，倫敦金，或者掉轉，最重要係會去實淺呢d技倆既人都有同一個共通點，就係老千

呢d fd就遠離吧啦

以前返過幾個月保險
上堂個時講過

大有錢佬唔洗買（講緊身家幾億個種）
窮人冇錢買
無人無物又唔驚死ge唔洗買

買完份人壽以為對家庭有保障了？之後保險佬就話其實好多case都係患重病要洗一大筆錢，所以要買危疾。買完危疾之後又話好多長期病患洗費，所以又要買醫保。買完自己就買老婆的，買得自己同老婆無理由唔買仔女的

開到野

有詳情嗎？

你太年輕啦！破產？我身邊朋輩未見過，20年前我老同學咁心用曬千幾個也不選擇老破！

反而愈有錢先會買得愈大
我老細買醫保 乜撚都買最大 （幾億身家，但香港地唔算最有錢啦）

你自己選擇姐講真

買再大 啲保費對佢黎講咪又濕濕碎

貴極咪一年幾皮 閒錢黎
但老實講 最緊要識人 有d醫生唔係話你想比錢就搵到

都係賣床單姐

人壽係你一死即賠完全唔需要乜條件 加上唔貴
有家庭既完全諗唔到咩理由唔買
醫保一個月只係講緊幾舊
你可以唔買去排公立、呢樣野自行選擇
而你講個d危疾都係視乎你自己覺得需唔需要

買保險係睇情況
如果你單身無人無乜 買人壽危疾黎把撚

對你 無用唔代表對其他人無用

保險佬點sell 你 手法道唔道德 同份保險有無用兩樣野黎
見到好多巴打因為覺得保險佬嘅銷售手法有問題 所以覺得無用 唔係太logic

呢啲唔到我地諗啦
有錢醫已經好好

24歲咩保險都無，最Basic要買份既話幾錢一個月左右？想入醫院時唔駛比咁多果類，儲錢自己識儲。

上保險公司啲網㩒下價啦

自願性醫保 加 危疾

危疾後生買就平啲
醫療就睇你點睇
我自己覺得公司個份都夠洗

後生買醫保應該都平嘅

係嘅 但真係冇咩需要
以我為例 因為我間公司醫療cover得好足
package直頭靚過自己買

新手一問危疾要幾危先保？
聽講未到三期擴散都唔保

唔係個個都咁理性可以分返開呢兩樣野

我哋老頭好介意老破，反而年輕人在我身邊就多，重好自然咁生活

最簡單一份醫保,千幾2千一年有找

正解 計expected value 買果個一定係低過你買果份嘅value 即係話你係好大機會蝕比佢
儲蓄果d直頭on9 tim 直接送錢比人洗
最on9係d人講話 逼自己草下錢 因為咁而買做定期都得啦

巴打你間公司就正啦,我公司只會保8成

你要睇返個隻plan既terms喎,隻隻都唔同,最好自己去睇清楚

所以咪要自己睇清楚你買既危疾保乜囉
份份唔同
你問agent一定話乜都保

份保險寫明第三期先保 但個agent同你講一期已經保
最後你touchwood 中左一期但claim唔到錢 走去話份保險呃人

但係定期係要你本身已經有舊錢

我覺得就算個AA講完,最好都係自己睇一次details同terms,如果唔係到時出事就自己賴野

儲？入一次私家夠你 供份醫保廿年
你諗住月儲幾多一舖清袋？
佢點用我舊錢黎投資唔關我事
我得到我既野咪得
成日話保險公司 拎你份保費黎賺錢
佢點投資關你撚事咩
我入院 claim到錢 就得

有d 危疾0 期原位癌都保

買指數型etf長線係一定賺 冇槓桿嘅係冇得輸
如果買長線指數型etf死嘅話我想講 你保險死得更慘

講真你估保險公司開善堂咩,唔賺錢搵鬼做?

繼續咒囉，講到我一定大病要住好耐院咁

我買個隻包呀

一份都無，有大病痛就死左佢快樂啲

Agger

我講事實姐

佢邊度賺同點賺其實有咩影響？
只要我要claim錢既時候佢比到我咪得
連登仔係要人蝕住做？

唔好買D投資型既保險咪得
就算買儲蓄都淨係買保證個種

唔係咒唔咒你，而係無人擔保到自己成世都會健康
如果真係唔好彩有大病，你又願唔願意去公立或者用積儲去私立？

你同以前廢老話叫佢買保險即係咒佢生野有咩分別唔買就唔中

同意,不過樓上D巴打可能係遇過D 濕9 AA比人水左買D伏plan又唔包呢樣個樣所以先咁反感

福利太好咪縛住你等你唔走囉

連登仔：乜都唔撚買，全部保險都呃錢

今時今日
做台主好過買儲蓄保

唔買唔會病，病左自己有錢比

同Herbalife一樣 本意係好野
但係香港人急功近利做壞曬個名
不過而家D AA成日曬乜曬物真係好撚反感
幫佢買完一份又氹你買第二份
搞到一聽到個frd做AA就想絕交

我自己嗰份醫保就二千幾一年, 不過樓上啲人話留返黎買樓好啲

都要睇埋人工既

睇吓年紀啦！自己有錢付費就最好，否則問親戚朋友借住是可以的，然後慢慢去還就是

只係買過旅遊保同長買大貓意外保(特選客戶永久唔加保費，幾年冇claim過仲回返幾成交過既保費畀我)

自己投資回報一定好撚好

我都係咁話

另外 如果公司有醫保都ok 不過我果間入去明德 都係claim 返25-50% 左右

所以係AA本身既問題

今年都加7%人工 +2個月bonus
點走阿

一個月$2xx又唔貴喎。飲一晚野都唔止啦。

cancer都睇你係咪中佢pool入面果d 唔中嘅就賠了夫人又折兵

保險狗常用技倆
1.除返開其實都係每日幾十蚊 食餐飯都冇左

2.只係每日幾十蚊ge價錢，就可以留個心意比屋企人。

3.錫屋企人，就幫佢地諗下，有事發生都唔想佢地咁惆悵

4.我地唔好講錢
而講呢樣野值唔值 需唔需要

5.等於幫你儲錢

6.作一堆比喻，講一大輪野

不如直接床單仲實際

唔錯喎

公道d講，宜家好多plan都包得好闊架啦，我買個隻直頭包一次not on the list 既危疾添

保險包你一萬種疾病，不包的有10萬

吹撚到你 月供9萬
拎黎供樓/供股 而家都唔洗做啦
仲諗保險

真係個個保險狗背熟左呢d水魚論

同傳銷狗差不多
我都係為你好咋
屌,想嘔

咪就係法例規定先買得過囉，私人買跟本自願醫保就夠晒，駛閪俾保險狗賺咩？

所以咪逼住買啦，呢度又唔係美國買人壽保險或者健康保險根本就係搵笨柒，你哋啲保險搵生意搵到呢度？有錢嘅買保險都知佢個定額上限同埋丶pre-existing condition ，同埋所謂幫你投資根本就係掠水。

咁退休之後呢?65歲之後病痛實多加啦,但到時先無醫療保
唔好諗住65歲先買,除非你覺得你退休前唔會有任何病痛,無入過院,眼耳口鼻心肝脾肺腎咩事都無,你中過招要買已經難,隨時無得買,有得買都可能係正常人價錢兩倍
而且公司醫療係跟公司,唔係跟你個人,你係咪肯定唔轉工做到退休?轉工第2間公司一定有醫療?就算係有如果老闆要省錢佢一樣可以CUT左佢,到時你就企左係到

岩呀，跟本同傳銷倫敦金同LV，老千坤水魚同床單

佢應該貪條保險妹 比d散紙人地洗
但實際冇咩需要

自願醫保咪又比保險狗賺

沈殿霞都唔係幾個億開頭啦

有冇香港人主權保險，需要保
(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )

呢個PO 有幾多個人有幾個億

傳銷狗都好d
你唔係有興趣佢根本唔會搵你
唔通成個鄧兆尊咁仲sell你減肥奶粉咩

保險有無用同保險佬點SELL 係兩樣野WOR

識親既都係呢種，咁我都唔知你地點sell

都話我唔係SELL保險, 純粹指出你講野唔LOGIC

我logic有咩問題，我識親十個，八個都係呢類人，自然會將你地果行銷售既手法同賣產品既人掛勾，見過一個保險狗為左幫個老細，係律師樓誘導一個員工簽d對個老細有利既文件

後來發現律師樓仲有錢分返俾個保險狗，以上係全部都唔合法既動作

兩樣野一齊講其實無意思, 依家好多公司都無AGENT 可以網上投保 你又會唔會買?

報ICAC啦講咁多

會買自願醫保，起碼係自己選擇，同埋唔駛俾保險AA狗食少一重，雖然可能最後都無得賠，但可減低被千既風險

當然有做野啦，唔係都唔會知佢有得分

自願醫保咪又係保險公司賺
亦都會有AGENT賣架喎

無人話唔俾得保險公司賺，係唔想因為AA狗出古惑亂填資料攪到無得賠，唔會買保險狗推介果d, 越推薦越唔買

填FORM自己填啦咁簡單

VIUTV 又要威又要戴頭盔 40集
各位想知保險狗點出古惑就睇下呢集

自願醫保個保障額會唔會跟通漲調升

例如現時標準計劃的房價每天$750，其實現在住私家已經唔多夠，十年後個價可能已經貴多一倍，所以想知道個保障額會唔會跟通漲調升？

放心啦，識填一定會自己填，真係拍板買前必定做足功課，保險狗想水到我真係無咩可能

18歲時買過1份旅遊保險
其他乜都冇買過～

依家大把網上投保啦 邊個得閒水你

係到搵左個巴打買自願醫保，簽左臨約交左一年錢之後就又唔幫我跟，咁我申報之前有胃炎，又話要我照多次又剩，問佢d程序又已讀不回，最後過左半年都未簽約，好彩最後退番錢

佢地冇錢賺既 d都理得你死

保險狗信一成都死

係呀，所以保險狗係無叫錯架

香港地跟到好agent好難
好agent真係睇彩數

30歲前身體好，樓本唔駛買。

香港有大病痛or長期病既，無買保險普通人邊負擔到。

我剩係買咗樓按人壽 都建議供緊樓嘅買番一份

真係無良狗佔八成，同倒錢落海無分別

到個Agent突然死撚咗咁點
咁我買保險就係驚自己有事，咁Agent有事呢

搵啲無agent制嘅公司咪得

巿面上都有唔少選擇，不過岀事個陣要自己一腳踢

都係打去搵CS姐

係既可以減少遇到濕鳩AA既機會

其實啲AA咪又係打去CS 佢地真係乜柒都唔識架

搞清個LOGIC先
份保險係同保險公司買
AGENT只係做中間人

其實可以唔洗同AGENT買自己投保
但好多人都懶得自己睇份約, 因為都幾多頁

可以試下做個測試睇下係咪濕鳩，就係佢sale你果d乜春都唔買，淨係幫佢買自願醫保，佢都肯表面盡心盡力幫你跟證明呢個係可以信兩成

孤兒單

自願醫保唔代表無錢賺嘅 我諗都有傭收 但唔知幾多

孤兒單 唔會令個保險失效架喎
孤兒單咪即係自己填表claim保險

上面有巴打話有個係連登做保險狗既，寧願退錢都唔幫佢跟喎多極有限，第一次買仲要買最平果個plan試下先

都有佣架啵

不過講到尾最後都要睇個醫生識唔識填claim form, 保險公司故意寫到d條款模糊，等個醫生好易填錯, 最後都係claim 唔撚到

啲醫生熟手過agent啦

即係d agent廢既？

人哋話如果做咗孤兒單可以自己填。

Agent不嬲廢 我一開頭就講過agent 不過係想講保險有無用同agent廢唔廢係兩樣野

不嬲可以自己填 咪又係填完個人資料就比醫生

自願醫保佢地一定冇肉食，試過問其他保險公司，最後次次都sell自家醫保 on9

係可以架，但唔好買大囉，唔係內行人，唔知佢地可以點出古惑，預左最後都無得賠，真係但求買個安心

自己睇合約囉 唔明咪打去Cs

其實都係古鳩惑，只係有保險狗會多重俾人千既機會，聽講好多第一年食水最深，就會係第二年cut鳩張單再買張新

所以保險真係搵笨柒，明掠水

你全錯喎

醫保到老可能好多嘢唔包
旅遊保最重要，因為外地有起事上嚟可以好貴
人壽本來就唔係畀你自己 係畀屋企人喎

講真都係旅遊保險最抵
Agent 都無乜水食

咁咪唔好買 咁大個人自己做選擇自己負責姐

睇完你講既野，原來真係好多人唔明醫保係點玩 其實好多野打，但太懶，你地買多d醫療保險都好既，反正對我有着數

至少跌電話 爛喼依d易發生

你做CS既，其實關你咩事，你咁緊張人地買唔買做乜姐，你地果行臭鳩晒架啦，保險狗係賤種先做係人都知，有晒新聞有晒證據上晒電視爆料，同黑警一撚樣

巴打好勁，我都分唔到邊個打邊個。

本來我都分唔到，佢上面係咁強調自己做CS幾此地無銀

講兩句都要比人屌 on99
我就無緊張你買唔買 你買唔買 買幾大 有無事
關我撚事咩 叫你講野無logic串你兩句唔得？

話唔買/無買過 認曬叻既，係因為你無出過事ja

出一次事，你就知醫療保幾重要，醫藥費可以令你破產

買保險係買你未來出事既機會率

你覺得你一定一世人都健健康康既，咁過份樂觀既咁咪唔買囉

咁你咪唔好信囉
我做AA唔留Contact晒咁多時間
就係我做CS見到大撚把人廿幾三十歲人生癌打上黎問點Claim賠幾多 先好心講兩句
上面都有巴打講左話佢阿爸想買都買唔到 根本大把呢啲情況 你咪唔好信囉

話保險有用會比人鬧AA狗架

保險狗嬲糞怒了
俾我講中晒都無logic，ok you win

見過有人俾親戚呃。
一份供咗好多年嘅life and saving draw 錢出嚟
應該係有terms draw 錢點扣?
個仆街agent 親戚炸炸帝幫佢當借錢咁做
個個月起釘

我覺得都不少好似我個護士fd咁 供左1-3 年之後cut 單

原因?

可能激將法係sales必修課程。搞乜咁多保險sales咁易嬲

有樣野叫零存整付

師兄，可否詳細描述保險狗如何出古惑唔熟唔食？
願聞其詳

人身攻擊有LOGIC?
扣帽子有LOGIC?
講左AA有無用同保險有無用係兩樣野,呢句說話邊到唔岩?
我一路都屌緊AA,你依家扣我帽子 無野呀?

我無買過 不過屋企人有幫我供醫療同人壽保 得呢2個

我一直都講AA無撚用好廢
咁都要扣帽? 無野呀? 連登仔咁既質素?
好心分享下自己經驗都要比人屌
我係AA晨早學人留左TG 上面有人留你唔屌?

有冇睇過?
私家醫生會幫你填晒
做到好熟手啦

好好好，繼續屌柒劣質AA。

大概都係咁，因我唔熟保險。
都係話佢日日聲聲話可以draw 錢
end up 計佢借嘅釘

好心提你上網買, 唔識可以打去CS 都要比人攻擊,真係痴線
你個腦咁樣真係買咩都無用啦

見識過好多保險狗其實覺得所有人智力同他地一撚樣低，付出左好多時間死纏難打篤都唔中個客死穴就火都黎

我老婆十年前個agent 也水咗我老婆買保險基金，一簽就15年，有100萬收益，我同佢係保險大樓對質條數和口頭承諾佢啞口無言，只係話我老婆成年，簽咗名就要負責，單嘢還在保險監管局，取消要罰幾萬

叫你上網買點樣SELL你?
個腦有事唔洗買啦

哦咁真係多謝晒喎，我都擔心你無女溝，我都想介紹條女你識喎

多謝 唔洗啦
希望你唔好買啦 咁腦唔會包架

我有話你係保險狗而家sale我咩？做乜對號入座，唔好嬲啦CS#haha#do

自己想買自願醫保, 我介紹你上網買唔洗經AA兼屌柒AA
咁就比人屈左做AA, 咁既思考方式係咪八奇領域黎?

人身攻擊又話唔好嬲, 男人老狗學人單單打打

我幾時有攻擊過CS，我一直都係人身攻擊緊保險狗，個腦有問題果個好似係你咋喎，係咁對號入座，你有冇買定精神病保險先

聽落好似醫生有問題d😑點解有保險要收貴d，但你又好似覺得好合理。

無啦啦屈我做保險狗係邊個有精神病
真係八奇思考領域, 好心提你兩句叫你上網買都可以屌
香港人真係好暴躁

我真係笑左出聲，唔好講笑

買份保險都月供9萬
月入起碼幾十萬

邊撚個屈你，你被害妄想真係好嚴重
夠鐘食藥啦

男人老奇單單打打,保險唔包變性架

D醫生好撚醒
有d開到口寫claim form一個價, 唔寫claim form另一個價, 比你揀

保險狗嬲糞怒了
俾我講中晒都無logic，ok you win

眼殘加失憶快D睇醫生

D人未出過事 就 當自己永遠唔會出事

叫佢地行入醫院入面，問下D病人 想唔想自己果刻係有買醫保啦

你話係就係啦，記得下次覆診叫醫生加重藥力

不嬲D醫生知你有保險就寫高D價,反正係保險公司,D病人多數無咩所謂

你唔係做乜對號入座先，入左座就係架啦，無人屈你啦，我logic,無問題喎

大個仔，自己計下條數

根本大把啦, 佢地唔信兼屌鳩人有咩辦法
醫管局有晒REPORT啦

你覆我然後話我對號入庭, 真係八奇思考領域黎喎
定你精神分裂?

旅行食得小心住得小心唔野事唔玩高危野，除非玩跳傘果啲就買
老左早死早著唔會醫，醫保要外傷果啲包唔包?

我知有D旅遊保會包飛機delay, 但好貴
我係恆生atm買d cheap plan都夠

跳傘果D 好似唔包架喎

係睇你會唔會發生意外姐，小心D唔代表 一定無事

醒目

細佬我見識少，真係未見過保險公司CS會咁關心人地買唔買保險，講保險壞話就上左身咁，覆你就要入座，唉喲，你真係好嚴重囉，駛唔駛幫你call青山白車

咁講你會易明d
坐飛機你可以揀坐first class或者econ 甚至廉航
三種方法你都可以去到目的地 但你個過程同享受既野都唔同

三十幾歲人，同家庭決裂咗，不相往來好耐
冇女友，亦唔覺得之後會有，唔相信婚姻，冇可能結婚
獨來獨往，有多年輕微自殺傾向

一份保險都冇，想見識吓sales點sell

我鍾意係到討論唔得? 討論區唔討論得?
好心分享下D經歷又唔得

覆緊我REPLY但唔係覆緊我,真係八奇領域

無話唔得既，不過以你反應，係唔係請講中就好明顯各人都有眼睇既，你繼續沉醉係你百畸領域啦，不過好記得食藥

人身攻擊完又要單單打打仲要唔比人反駁 典型連登仔

BTW你咁既智商都係唔好買保險啦 廢事比保險公司呃

唔好屌呀，一陣會俾疑似保險狗話你智商低唔好買保險

咁我唔買囉

唔係叫你唔買。。。真係笑撚左，而家d後生既咁易對號入座既

唔好買啦 無用架
保險公司又賺你錢 AA又廢又呃人

我個人就覺得儲蓄唔抵買
危疾係咪買咪睇個人需要
好似我咁，屋企兩老都有過cancer ，醫生都話我係高危，睇到有需要咪買
不過買得就最好買一次過賠一大筆，唔好買個啲賠幾次既，反正生過cancer一次都擺唔耐

覆人但唔係真係覆人,真係好勁

係到話買保險會比人話係AA狗
但係你要睇清楚D危疾要點先賠喎 好多都要擴散左先賠到

我幾個月前在醫院裏面，病友通常傾吓偈，我本身沒買保險，對面阿伯因重複手術，住院較長時間，就保到10幾個，自己都要磅水，都係家人口頭講，我亦見會計部有人好似農民拿著大疊錢！但埋單的數好似水蛇春咁長

無得碌卡咩?

咁又唔驚既，個agent 兩次都幫我屋企人 claim 足，但都係仆街，唔催就慢慢搞

想叫你上網買無AGENT煩
但我一間又比人話AA狗

同埋老實講claim得足唔足都唔關個AA事

個人經歷，有啲濕碎廢用佢都會提下我老豆有得claim ，都幾皮野
當然有可能佢見到我屋企仲有3個人可以幫佢買先咁上心

寧願自己睇熟D算
聽過有人話個agent 轉左公司又叫你買張單, 再轉再叫你買 笑撚死

你講得啱，房間大小與檢查、化驗、手術室費、藥物等按比例收費，餐飲就無留意，有保險賠，盡量用啦！

agent轉左工, 張單變左孤兒單, 好彩d都會換人幫你跟, 但好唔好就唔知了
我有諗過自己考牌幫自己一家買, 睇住保單算

第六人黎架！抬錢交住院和醫生費，我當然係碌卡啦！

樓上聰明，考牌幫迫家人就安心啦

Sor 返

其實諗得過，保險界班古惑保險狗，可以坤到你保單到期都唔知，又鍾意係網上唱好扮想幫人，好撚賤格架

我以為係我po

岩呀 唔洗經人買就最好

是但喇
經驗分享都俾人當係保險狗
連登仔個個都月入幾十萬
有咩事洗咩買保險 一炮過拎曬出黎
啲保險錢拎黎買樓仲好喇
去少幾轉都係到喇

親身經驗生cancer都俾人屌
有咩唔洗屌
連狗最叻

自己唔係就好，何必介懷呢

呢種反應就好正常，但今日發現有某種精神病既患者明明唔係但就好介懷，會自己對號入座話人地屈佢病發嬲到出煙

食完飯反黎屌左幾版

其實都係想正正常常討論下

無討論空間
有經驗都唔好分享

以前都唔信
依家終於見識到咩叫連狗

好似講到一年一萬蚊個人生差好遠咁

買嗰陣：包埋你老母
claim嗰陣：包你老母

你係咪唔抵得保險狗入來作文啊

香港修橋鋪路既基層大把人要養上養下月月清猛猛緊大有人在，你估個個都好似班襯火打劫既保險狗咁鬆動咩？

師兄唔好咁老實呀，大抱保險狗過後咬你話你logic 同智力有問題

無可否認好多AA資料係好參差，唔好AA講乜你就信乜，要自己double confirm 下

呢個真

宜家都叫有個冷靜期比你反覆再思量下個plan係咪真係自己需要

最驚係遇到果d第二年cut你保單又重新幫你開張新既號獎金

呃獎金

咁呢d就人渣啦port 9 佢

睇viutv踢爆講的，俾我遇到真係唔告到佢老母坐監都唔撚係人

Agger
到依家都慶幸屋企人買左醫療保

屋企人一年前Cancer入院
身體檢查 話有瘤
公院做化驗同手術嗰啲要排好耐
話化驗都要起碼一星期 但係如果中Cancer
一擴散就好麻煩（未知係良性定惡性
好彩買左醫療 即刻去私院搞
住院嘅餐飲都有得claim
最後埋單幾十萬 都claim左八九成
無保險我屋企真係搞唔掂
出事嘅時候就後悔當初覺得危疾貴 又以為無咩需要無買

P.S. 屋企人Cancer果陣先四十頭
身邊有朋友阿媽三十頭中Cancer
有時候唔好覺得僥幸如果屋企唔係好富有更加要買
保險係越後生買越平 你之後check到有少少病痛先買已經會加保費/相關疾病唔保

但個AA點樣cut個客張單

唔知佢無講，只係話有人會咁做，如果對方無claim過同無check補單無人知，你睇下又要威又要戴頭盔第40集

廿幾
唔好話其他保險
除咗頭兩三次去旅行有買旅遊保險
之後乜都無買過

年少氣盛，我也是過來人，廢老來此只係想知年輕人的文化，對我來說也是另一番風味

想多口一問，不方便可以不談，兩老claim 咗幾多錢，特別係標靶和化療都係私院？

你經驗分享係好事
但呢到啲人仲會屌你係保險狗
小心呀

咩保險對佢地都無撚用
早死早著wor

無買醫保危疾保既人，係咪有一大筆現金係手？

萬一出事，醫藥費要你兩百萬 點算？應付到？

純討論，生癌在私家就能活命，公立就會死人？我在此只係提吓年輕人對於保險的問題，買與不賣是個人的決擇，最重要係無利益而發聲

你食果碗飯都會有唔同
連護士姐姐個樣都唔同

嚇死我呀！200萬？美元都唔夠呀！睇你點用？香港大富豪，包套房，幾個私家看護，招呼國際醫生包機到香港或專機去德、法、美去醫治

又係呢句咒鳩人
你地業界攪撚好個信譽先啦，成日搵鳩人笨柒

我唔係做保險既

不過保險同 保險agent 係兩樣野黎，買保險唔一定要搵agent, 但保險就真係有需要買的，醫保危疾保，saving 果D就收皮啦

講無用，你真係試過一次就知

唔好話人咒你，當你出事，你係咪真係有一大筆現金比到醫藥費？有就得啦

保險算係一種風險管理，係同自己既健康做對沖

買保險=盡責任
如果你係成家既經濟之柱 咁我會建議你買
但如果你責任已完 eg仔女出晒身 樓又供完
買唔買都無所謂啦 咁上下年紀總要走
所以買保險都係買terms為主
抵買d cover好d 真正做到保險

其實真係買自己未來出事既機會率

生癌等公立 死左都未到你

就係你呢d人 旅遊保都唔買
有咩事又叫人籌錢

好似呢d撚樣咁

你們成日話公立醫院不好，睇餸食飯啦！每日多少癌症病人正在治療，尤其是大陸新移民，香港醫療雖未算世界第一，但也是前面，誰不知要幾佰呢大房，超級名醫去醫治，但我相信政府醫院的醫生比私家更有信心，但我個間無這種手術才轉往私家醫院

仲有你係好彩無遇過delay
一樣有得賠
完全唔明究竟點解去旅行會慳個少少錢唔買旅遊保

咁每年政府醫院醫治的癌友不會生存？你這句說話係有問題嘅

以前有一段時期比朋輩同同事影響想買， 但最後咪其實冇買。因為我自己冇諗住未來喺度退休，依家啲係外國都會補嘅保險，全部都要幾千蚊起跳。計返落每個月儲起嗰幾千蚊，拎去做投資，賺到嘅錢留係外國醫療，夠用有凸！

你咪慢慢排公立
唔阻你

咁你不要常說買不到樓喇！先用先享受

實在太多Agent寫打手文，希望巴打快啲好返

要屌就屌留tg個真AA啦

引哂好多保險狗

lm

佢喺邊？已經搵唔到

淨係記得佢ac叫”圖呢”

我講幾句乜都無留都比人單打
就係見得多樓上巴打D case 想勸下人地有閒錢就買定 好心少少真係慘

做呀妹嘅表示呀哥大我兩年
大家都仲讀緊書
藍絲老豆老母供

其實我仲讀緊書 亦都唔想做保險狗
以前都覺得保險呃錢
出事就知死好彩

如果月月清猛猛緊既就唔好講創造美好回憶啦
個d係生存
不過多數個批出左事先出大獲
無錢醫病政府又唔資助
利申返未買過保險 打算儲多年錢先開始供

有人話 一係你唔買 一係就買足

唔好為慳錢每項買少少

早年果堆 101 投資人壽保單 昆左好多人落水
之後爆左 就消失曬

其實個啲儲蓄保險係咪真係有用？
真係到老個陣會拎返好多錢？

有冇用就睇你個人需要架姐,但係危疾個D我覺得大部分人都岩

梗係唔會，同風水佬呃你十年八年差唔多原理

買返一年供幾萬果d啦，你唔係無諗過如果你出事會攤鳩左，唔係咒你，香港好多人都一出事要洗幾千萬去醫到破產

咁儲蓄保係幾十年後就比返本金你咁樣？

買保險輸多贏少，養咗唔知幾多間百億企業，社會寄生蟲

I want to know how to pay you for life insurance if you were dead?

即係冇乜邊個值得我寫佢做受益人。

咁life insurance就唔係你需要既野囉

其實危疾，醫療，意外呢啲係任何人都需要㗎啦。如果有家庭就最好買多份人壽。冇家庭有閒錢就買儲蓄。

覆錯人

講到一定要買保險咁

一生人大部份既時間(幾十年)有一部份錢，比撚左保險公司保管，仲要冇回報，唔係屬於自己既資產，比埋啲19條款約束，供足10幾20年等錢洗之後cut撚埋

保險依個念頭真係呃到好多人，亦做就左好多保險狗食屌瞓就有錢收既社會垃圾

嚇死啱啱買左份醫保，每月供成700幾蚊
仲以為自己俾人呃左

係
我係真係買左，然後日日擔心俾人呃左嘅人
正常我呢類心態先會有心機入黎追po

不過我都想問下
其實醫保危疾係兩樣都要買、還是買一樣就ok？

我買果份係自願醫保嘅升級版
每個月供700幾蚊，唔會供斷
有事入院就全數賠（限亞洲區），唔理你咩病
但前提係要入院（私院，住公院無賠償）
諗緊有咩病/有咩情況下份保險會保唔到我

得打和和仲唔夠耐嗎
點解唔自己儲？仲未計通脹果d

加上呢15年減少左筆investible income
有事上黎有無得claim、失去筆流動資金
儲蓄plan係將風險轉嫁響自己身上
其實我唔明保險左響邊

其實有無得上網睇？定有啲嘢剩係得agent知道

同問

有啲公司會

有個網叫10life 幾好用 對比到市面醫保啲保障額同價錢 可以參考下

儲蓄真係搵笨

危疾係for有事既時候賠筆錢比你，唔會理你點用
醫療係for你住院開支，實報實銷
你個醫保係咪每年都無上限咁claim?

曾經做過，太有良心又唔想chur人又唔想識人為咗叫佢買保險，最後quit了有咩想問可以問

網上投保唔經aa 買得過？

你信得過間公司唔會執，個plan自己識睇，而又覺得都ok ge話，其實冇問題。同埋如果係要claim錢既單，預咗要自己搞claim 。唔怕煩就得

咁你覺得有邊幾瓣係必買？

有危疾人壽仲洗唔洗加多份醫療？
自願醫保同普通醫療有咩分別？
如果買保泰點睇？

利申身子弱

唔該晒

小心睇啲terms

危疾醫療。如果有公司醫保，可以買有墊底費e.g頭2萬自己比(用公司醫保claim)，之後其他會claim到9成既醫保，當然都會有個max. la每次既claim。我自己覺得性價比最高。危疾就，我自己買term既危疾，夠平保額大，拎咗入場卷，唔驚之後有咩事唔比買。諗住30歲打後先加個實報實銷既危疾plan，都係比會供得斷既平。所以都好睇自己經濟能力。儲蓄保唔係必需，我自己都冇買，中意自己玩股票

謝巴

講開又講，其實買唔買都好睇你本身做咩公司，公司醫保個package係點，普通公司既通常都唔夠做，但例如做銀行既，通常比較好。如果本身都包semi private 既+而個plan你離職時可以拎走+你都會長做。其實唔買醫療都得的。

自願同普通既都有幾個分別位，但我都冇做半年有多了，我記得咩就答第一，通常醫保都會有-超出咗佢state 每個column 可以claim到既金額，就會額外再claim 8成比你喱樣野。例如手術做咗10萬蚊，個plan寫手術最多claim到5萬，咁額外個5萬會claim 8成比你。即你total會claim到9萬。而關於喱樣野，自願醫保claim錢個max係每年咁計，普通既係每次咁計。問題就係，衰d咁講，你預計自己一年會入院係機會同次數。如果一年只係claim一次，咁自願醫保會claim得多d。但相反果年你好黑仔，入咗幾次院，咁自願醫保就會claim唔足，因為你claim8成個part數，第一次已經用曬。而普通醫保係每次重新計。

第二，自願有幾樣check-up可以claim到錢。普通醫保係冇喱樣野的。亦因為咁，所以自願會貴過最普通個隻醫保，所以睇下你有冇需要吧。

保泰我冇研究過喔，就評價唔到了。不過如果係d要供要儲既plan，我自己就唔夠膽擺d錢係喱d新公司了

等我留個TG搵下生意先
隨便問

非保險雞

自己投資自己儲囉。人地收得你錢點會免費送錢比你個B?
識d人打第1份工就買咩紅利plan, 生仔plan,轉工又同人經紀做evaluation, 又比多d。
到頭來而家幾十歲人，試過失業抄濃野，未又係無錢斷供, 真係保險佬救倒你咩？

我覺得人越大點都要有反份醫保旁下身, 我用開buXX, 起碼大獲野入院都有得claim錢

醫療

申利：中埋

買左靈活計劃最平既醫療plan同少少危疾，買左3年n之前入院做手術claim左一次，叫打個和

保險係唔會救你失業的

如果係想幫屋企人（60歲後但65歲前）買，自願醫保應該好啲？之前無病痛無入院

On9先會買保險
梗係訓身買大啦

想問下儲蓄保，供十年錢既話，老左係咪真係拎得返幾倍錢咁樣？

公務員既話，醫療危疾係咪都要買呢

公務員有事去公立係排另一條隊,睇你想唔想有事就去私家
儲蓄保供十年錢應該唔會有幾倍回報啵

儲蓄保好似係供5-10年
20-30年後拎就有幾倍錢
想知係咪真

我諗details你要睇返係邊隻plan,唔同年期,唔同每月供款都唔同效果

賠俾你落下面用？

apple care 算唔算？

全部都唔洗買

冇咩野戇鳩得過買儲蓄保
人生幾十年既錢拎左去比保險公司，唔係屬於自己既資產，唔理你係咪投資專家，係咪嫌mpf都唔夠on9

幾十年當中點都會有機會要啲錢用，到時望住供左10幾20年既錢拎唔到，就算拎都係breakeven，會唔會懷疑當初自己既決定

我有一份

中淫瘦

睇你邊間既儲蓄保。如果真係買，唔好供10年啦，5年既好d。睇你擺幾耐，你預佢講比你既數，打個8折就差唔多。講公司既話，老實講中人壽d plan回報係最好，年金都係。不過我自己唔會想幫襯中資野。銀行既儲蓄plan千奇唔好買，其中hsbc同恆生係最搵7笨。同埋有心理準備鎖實咗舊錢，用唔到囉

得閒槓下條恒大債/太古債/渣打債，仲好回報過儲蓄樖啦，簡單而直接。

你呢隻人壽叫咩名
我睇hsbc唔見有

自膠 搵到了
每月供300都可以賠到500萬

但佢每10年review一次個價錢
我自己就2m額都夠 又唔貴 保障屋企人

可唔可以同一份保買兩次？

點解要咁做

兩個受益人每人拎足保額
得唔得？

你買大d 分2個收益人5050%咪得
/你睇下d terms可唔可以一個人買2份？

其實無話唔得
不過同你買份大啲保額一份過係一樣

係呀，可claim全數

每個月700幾都唔平啵係好在full claim